%filename testkort.tex      
%Testkort for karakterisering av bifolk     
%author Fredrik Lindseth    
%date created  2017-11-17  
%date modified              
%version 0.1                 
%Tools: lualatex, 


\documentclass[10pt,oneside]{report}

% For å kunne bruke bilder 
\usepackage{graphicx} 

\usepackage[norsk]{babel}

% for pene tabeller
\usepackage{booktabs}

% lscape.sty Produce landscape pages in a (mainly) portrait document.
\usepackage{lscape}

% for å skvise margene rundt kanten og sitte arket til å være 1/3 A4. A4=210x297mm
\usepackage[top=0.2cm, bottom=0.1cm, left=0.5cm, right=0.5cm,paperheight=70mm,paperwidth=297mm]{geometry}


\begin{document}

\begin{table}[tbph!]
    \centering
    \large
    \caption{Forklaring til bruk av testkortet}
    \label{forklaring}
    %p{x cm} justerer bredden på kolonnnen, | er vertikale streker.
    \begin{tabular}{p{4cm}|p{20cm}}
    \toprule
    Biestyrke           & Oppgi antall tavler (= 2 sider) som bimengden kan dekke når tavlene er fullsatt med bier                      \\% \midrule
    Yngelmengde         & Oppgi antall tavler (= 2 sider) som yngelens totale areal tilsvarer                                           \\
    Egg/larver/forseglet& Tilsvarer egg/larver/forseglet yngel. Oppgi her om yngelstadiene er tilstede. Tilstede = 1, ikke tilstede = 0 \\
    Observert dronning  & Har man sett merket dronning = 1, har man sett umerket  dronning = 0. Sett ett kryss hvis ingen dronning      \\
    Sverming, stadie    & Oppgi det stadiet som er kommet lengst (se tabell~\ref{karaktersetting})                                      \\
    Sverming, antall    & Oppgi antall dronningceller                                                                                   \\
    Gemytt              & Oppgi karaktersetting for gemytt i skala 1 --- 4 (se tabell~\ref{karaktersetting})                            \\
    Antall tavler under & Oppgi antall tavler under dronninggitter (i yngelrom)                                                         \\
    Antall tavler over  & Oppgi antall tavler over dronninggitter (i skattekassene)                                                      \\
    Fôr                 & Oppgi hvor mye fôr bifolket får, eventuelt har                                                                \\
    Sykdom              & Her noteres diagnose, observasjon og behandling                                                               \\ \bottomrule
    \end{tabular}
    \end{table} 

    %ha tabellene på hver sin side
\clearpage

\begin{table}
    \centering
    \large
    \caption{Tabell for karaktersetting}
    \label{karaktersetting}
    \begin{tabular}{ c | c|c|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}}
        Verdi        & S        & SK                    & 1                 & 2                  & 3           & 4                \\\hline
        Svermestadie & Svermet  & Stille dronningskifte & Forseglede celler & Larver i celler    & Egg i celler & Tomme cellekopper\\[10pt]\hline
        Gemytt       & ---      & ---                   & Svært urolige bier med stor stikkelyst & Urolige bier med stikkelyst & Rolige bier med stikkelyst & Svært rolige bier uten stikkelyst \\
    \end{tabular}
\end{table}



%ha tabellene på hver sin side
\clearpage



\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|p{2cm}||c | c || c | c | c || c |}
        \hline
        \multicolumn{2}{|p{3cm}||}{Dronning}  & \multicolumn{2}{|p{3cm}||}{Merking} & \multicolumn{3}{|c||}{Honningutbytte} & Kubenummer \\
        Stamboknummer    & & Nummer  & År   & Sommer & Lyng & Totalt &  \\\hline
        Rase             & & Farge &  &        &      &        & \\
        \hline
    \end{tabular}    
\end{center}


\begin{center}
    \begin{tabular}{ l | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | p{3cm} | p{6cm} }
        \hline
             &            & \multicolumn{4}{|c|}{Yngel}  & Dronning    & \multicolumn{2}{|c|}{Sverming} & Gemytt    & \multicolumn{2}{|c|}{Antall tavler}  & Fôr   & Sjukdom & Merknader \\[5pt] \hline
        Dato & Biestyrke  & mengde    & egg   & larver & forseglet   & sett        & stadie    & antall             & ---       & under & over                   & ---   &  ---    & \\[5pt] \hline
        6. juni& 8        & 9         & 7     & 1      & 1           &  1          & 0         &  0                 & 1 &   10  & 10  & ---                    & ---   &  Mistenkelig lite larver og yngel.     \\[5pt] \hline
        &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
        &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
        % &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
        &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
        &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
        &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]
        \hline
    \end{tabular}
    \label{utfylling}
    \end{center}
      
%ha tabellene på hver sin side
\clearpage

\begin{center}
    \begin{tabular}{ l | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | p{3cm} | p{6cm} }
        \hline
             &            & \multicolumn{4}{|c|}{Yngel}  & Dronning    & \multicolumn{2}{|c|}{Sverming} & Gemytt    & \multicolumn{2}{|c|}{Antall tavler}  & Fôr   & Sjukdom & Merknader \\[6pt] \hline
             Dato & Biestyrke  & mengde    & egg   & larver & forseglet   & sett        & stadie    & antall             & ---       & under & over                   & ---   &  ---    & \\[6pt] \hline
            &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
            &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
            &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
            &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
            &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
            &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
            &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
            &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]\hline
            &&&&&&&&&&&&&&\\[5pt]
            \hline
        \end{tabular}
        \end{center}


\end{document}
